\subsection{Efeitos coletivos}
Quando há um número suficientemente grande de elétrons em um \textit{bunch}, as interações entre os elétrons são relevantes (seja entre os elétrons ou entre os \textit{bunches}). 
	
\begin{itemize}
	\item \textit{Touschek-effect}. Dois elétrons oscilando em um \textit{bunch} podem transferir um 		pouco da sua energia de oscilação de uma coordenada para a outra se sofrerem espalhamento de 			Coulomb. As novas amplitudes podem estar fora da abertura dinâmica, ou aumentar o tamanho do 			\textit{bunch}. Esse efeito é relevante em baixas energias (menor que 1 GeV).
    \item Oscilações coerentes. Cada elétron no feixe produz campos eletromagnéticos na câmara de vácuo 	que influenciam o movimento dos outros elétrons. Estas interações coletivas podem gerar oscilações 		coerentes instáveis, em que todos os elétrons de um \textit{bunch} oscilam num modo coletivo em que 	a amplitude aumenta exponencialmente com o tempo. Estas oscilações coerentes envolvem tanto a 			dinâmica transversal quanto a longitudinal, podendo aumentar o tamanho do \textit{bunch} ou levar à 	perda de elétrons.
\end{itemize}
	
Interferência construtiva dos campos de radiação dos elétrons em um \textit{bunch} talvez gere radiação síncrona coerente, que pode aumentar a perda de energia de cada elétron individualmente. Este efeito não é considerado significante nos anéis de armazenamento mais novos.
	
Para conseguir a alta densidade de corrente desejada nos anéis de armazenamento, as instabilidades coerentes devem ser suprimidas ou controladas. Os outros efeitos coletivos são combinados com os efeitos individuais para determinar a dimensão do \textit{bunch}.